\documentclass[12pt, a4paper]{article}

\usepackage{xltxtra} % XeLaTex

\setromanfont{Liberation Sans} %Fonts setup
\setsansfont{Liberation Sans}
\setmonofont{DejaVu Sans Mono}

\usepackage{geometry}
\geometry{verbose,a4paper,tmargin=2cm,bmargin=2cm,lmargin=3.5cm,rmargin=1cm}

\usepackage{polyglossia} %Languages
\setmainlanguage{russian}
\setotherlanguage{english}

\PolyglossiaSetup{russian}{indentfirst=true} %Indentation
\parindent=1cm

\usepackage{setspace}
\onehalfspacing
\hyphenpenalty=10000
\tolerance=1
\emergencystretch=1000

\usepackage{titlesec} %Настройка заголовков
\newcommand{\sectionbreak}{\clearpage}
\newcommand{\anonsection}[1]{\section*{#1}\addcontentsline{toc}{section}{#1}}

\usepackage{enumitem} %Itemize customization

\usepackage[figurename=Схема]{newfloat} %Floating environments
\usepackage{graphicx} %Images
\usepackage{pdfpages}
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png}
\graphicspath{{images/pdf/}{images/png/}}

\usepackage[outputdir=\detokenize{../out/}, newfloat=true]{minted}
\setminted[text]{
linenos=true,
breaklines=true,
encoding=utf8,
frame=single,
tabsize = 3,
%	fontsize=\small
}
\SetupFloatingEnvironment{listing}{name=Листинг}

\begin{document}
	\begin{titlepage}
		\begin{center}
			\textsc{ФГБОУ «Санкт-Петербургский государственный политехнический университет»\\[5mm]
			Институт компьютерных наук и технологий\\[2mm]
			Кафедра <<Компьютерные интеллектуальные технологии>>}

			\vfill

			\textbf{
			Отчет по лабораторной работе №1 \\[3mm]
			<<Анализ и синтез комбинационных узлов ЭВМ. Дешифратор.>>\\[20mm]
			}
		\end{center}

		\hfill
		\begin{minipage}{.5\textwidth}
			Выполнил:\\[2mm]
			Пелагейкин Георгий Олегович\\
			группа: 33506/1\\[5mm]

			Проверила:\\[2mm]
			Вербова Наталья Михайловна
		\end{minipage}%
		\vfill
		\begin{center}
			Санкт-Петербург, \the\year\ г.
		\end{center}
	\end{titlepage}

	\begin{section}{Описание процедуры синтеза схемы}
		Из таблицы~2 методических указаний к лабораторной работе были построены СДНФ функций \(y_0 .. y_7\):
		\begin{itemize}[itemsep=0]
			\item \(y_0 = \overline x_2 \overline x_1 \overline x_0 \)
			\item \(y_1 = \overline x_2 \overline x_1 x_0 \)
			\item \(y_2 = \overline x_2 x_1 \overline x_0 \)
			\item \(y_3 = \overline x_2 x_1 x_0 \)
			\item \(y_4 = x_2 \overline x_1 \overline x_0 \)
			\item \(y_5 = x_2 \overline x_1 x_0 \)
			\item \(y_6 = x_2 x_1 \overline x_0 \)
			\item \(y_7 = x_2 x_1 x_0 \)
		\end{itemize}

		По этим функциям была синтезирована схема, приведенная на схеме~\ref{lab1-1}.
	\end{section}

	\begin{section}{Схема синтезируемого устройства}
		На схеме~\ref{lab1-1} состояние входов регулируют ключи, для индикации выходов используются светодиоды.

		\begin{figure}[h]
			\includegraphics[width=\linewidth - 50pt]{lab1-1}
			\caption{Схема дешифратора трехразрядного числа.}
			\label{lab1-1}
		\end{figure}
	\end{section}

	\begin{section}{ИС К155ИД4}

		\begin{subsection}{Двойной демультиплексор 2 на 4 на ИС К155ИД4}
			Микросхема К155ИД4 (в работе используется аналог --- 74155N) работает как двойной демультиплексор 2 на 4:

			\begin{itemize}[itemsep = 0]
				\item Входы 13 и 3 - адресные.
				\item Сигналы, поданные на входы 2 и 14 --- стробирующие, переключают вывод на группы выводов 1Y и 2Y соответственно.
				\item Сигналы, поданные на входы 15 и 1 --- информационные для демультиплексирования на группы выводов 1Y и 2Y соответственно.
			\end{itemize}

			Для работы в режиме дешифратора необходимо подать активный сигнал на информационные входы и выбрать используемые группы подачей соответствующих сигналов на стробирующие входы.

			Тестирование работы ИС проводилось на схеме~\ref{lab1-2-1}.

			\begin{figure}
				\includegraphics[width=\linewidth - 50pt]{lab1-2-1}
				\caption{Двойной дешифратор/демультиплексор 2 на 4 на ИС 74155N}
				\label{lab1-2-1}
			\end{figure}
		\end{subsection}

		\begin{subsection}{Видоизмененная схема дешифратора (дешифратор 3 на 8)}
			Информационные входы 15 и 1 объядиняются в один и считаются третьим адресным входом наряду с 13 и 3 и кодируют старший разряд \(2^3\).
			За счет разных активных уровней у объединенных входов, по факту происходит переключение демультиплексирования сигнала, заданного первыми двумя адресными входами, между группами выводов 1Y и 2Y.
			Таким образом, если разряд \(2^3 = 0\), то используется первая группа выводов, иначе - вторая.

			Для использования микросхемы в качестве демультиплексора 1 на 8 необходимо объединить входы 2 и 14~--- они будут информационным входом.

			Тестирование работы ИС в режиме дешифратора 3 на 8 приведено на схеме~\ref{lab1-2-2}.

			\begin{figure}
				\includegraphics[width=\linewidth - 50pt]{lab1-2-2}
				\caption{Дешифратор 3 на 8 на ИС 74155N}
				\label{lab1-2-2}
			\end{figure}
		\end{subsection}

	\end{section}

	\begin{section}{Выводы}

		На практике было изучено построение дешифратора из логических элементов и использование промышленной микросхемы.

		Микросхему К155ИД4 (74155N) можно рассматривать как реализации универсализации и многорежимности схемы за счет продуманного проектирования логики использования ее входов/выходов.

	\end{section}

\end{document}
